\documentclass{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{exsheets}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{listings}
\pagestyle{fancy}

\lstset{
frame=single,
xleftmargin=20pt,
numbers=left,
numberstyle=\small,
tabsize=2,
breaklines,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
language=csh,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\itshape\color{gray}}


\newsavebox\myboxa
\newsavebox\myboxloesung
\newsavebox\myboxdll

\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}} % linksbündig mit Breitenangabe
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} % zentriert mit Breitenangabe
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}} % rechtsbündig mit Breitenangabe


\lhead{2. Stegreifaufgabe AWP \\   Name:}
\chead{12 FI 3 \\   Punkte: \blank[width=1cm]{Punkt} / \totalpoints }
\rhead{20.01.2015 \\  Note: }
\lfoot{Steinam}
\cfoot{12 FI 3}
\rfoot{Seite \thepage /3}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\begin{document}

\parindent 0mm



\begin{lrbox}{\myboxdll}\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{lstlisting}[]
[reflection.assembly]::loadwithpartialname("System.Windows.Forms") | Out-Null 
[reflection.assembly]::loadwithpartialname("System.Drawing") | Out-Null  
\end{lstlisting}
\end{minipage}
\end{lrbox}


\begin{lrbox}{\myboxa}\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{lstlisting}[]
//Einbinden des Datenbanktreibers wird hier weggelassen
//................. funktioniert aber
//................. 

$DataSet = System.Data.DataSet

$SqlAdapter = New-Object MySql.Data.MySqlClient.MySqlDataAdapter

$connstring = "Server=10.161.8.17;Uid='root';Pwd='steinam';Database=dr_watson";
$reader = New-Object Mysql.Data.MySqlClient.MySqlDataReader;


$con.ConnectionString = $connstring;



#SQL-Statement eingeben
$sql = "select * from data;"

$SqlCmd = New-Object MySql.Data.MySqlClient.MySqlCommand;


#Datenadapter instantiieren und Commandreferenz zuweisen
$SqlAdapter.SelectCommand = $SqlCmd

#Dataset leeren, sonst werden die alten Daten noch angezeigt
$DataSet.Reset()

#Dataset instantiieren und fuellen lassen

$SqlAdapter.Fill($SQLCmd)
\end{lstlisting}
\end{minipage}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\myboxloesung}\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{lstlisting}[]
//Einbinden des Datenbanktreibers wird hier weggelassen
//................. funktioniert aber
//................. 

$DataSet = System.Data.DataSet    F1

$SqlAdapter = New-Object MySql.Data.MySqlClient.MySqlDataAdapter

$connstring = "Server=10.161.8.17;Uid='root';Pwd='steinam';Database=dr_watson";
$reader = New-Object Mysql.Data.MySqlClient.MySqlDataReader;


F2 $con wird nicht instanziiert
$con.ConnectionString = $connstring;



#SQL-Statement eingeben
$sql = "select * from data;"

#Commandobjekt anlegen und Connectionobjekt sowie Abfrage zuordnen
$SqlCmd = New-Object MySql.Data.MySqlClient.MySqlCommand;

F3: Command erhaelt keine connection
F4: Command eraelt keinen SQL-String zugewiesen

#Datenadapter instantiieren und Commandreferenz zuweisen
$SqlAdapter.SelectCommand = $SqlCmd

#Dataset leeren, sonst werden die alten Daten noch angezeigt
$DataSet.Reset()

#Dataset instantiieren und fuellen lassen
F4 Fill($DataSet statt $SQLCmd)
$SqlAdapter.Fill($SQLCmd)
\end{lstlisting}
\end{minipage}
\end{lrbox}



\begin{question}[type=exam]{2}
Erläutern Sie kurz, was man sich unter den sog. WER-Reports vorzustellen hat.
\examspace{3cm}
\end{question}

\begin{solution}

Lösung

\end{solution}


\begin{question}[type=exam]{2}
Sie wollen mit Powershell auf eine Datenbank (MySQl, Oracle, DB2, ...)  zugreifen. 
Welche Software (außer Powershell und der jeweiligen Datenbank) müssen sie mindestens vorher installiert haben, um einen Zugriff aus Powershell heraus zu besitzen?
\examspace{3cm}

\end{question}


\begin{solution}

Ein Datenbanktreiber (.net bzw. odbc) muss für die jeweilige Datenbank installiert sein

\end{solution}


\begin{question}[type=exam]{2}
Waum ist das Tool "PrimalForms" so hilfreich beim Erstellen grafischer Benutzeroberflächen für Powershell.
\examspace{4cm}

\end{question}



\begin{solution}

PF ermöglicht ein Erzeugen einer WinForms-Anwendung (Steuerelemente/Eigenschaften/Ereignisse) und wandelt die grafische Darstellung in Powershell-Code um.

\end{solution}



\begin{question}[type=exam]{2}
Warum sollte man GUI-Code vom restlichen Code trennen ?

\examspace{4cm}


\end{question}
\begin{solution}


\end{solution}

\newpage

\begin{question}[type=exam]{2}
Welche Bedeutung haben die folgenden Zeilen innerhalb eines Powershell-Skriptes ? \newline

\noindent\usebox\myboxdll
  
\examspace{3cm}
\end{question}
\begin{solution}

Die .NET-Bibliotheken zum Erzeugen grafischer Steuerlemente werden von Powershell geladen. Ohne diese beiden dll.s ist ein Anzeigen von WinForms-Elementen nicht möglich.

\end{solution}





\begin{question}[type=exam]{6}
Erläutern Sie kurz die Bedeutung der folgenden Objekte aus dem ADO. NET- Datenbankzugriffsmodell:
\begin{itemize}
  \item DataReader
  \item SQLDataAdapter
  \item DataSet
  \item SQLCommand
\end{itemize}
  \end{question}
\examspace{5cm}
\begin{solution}


\begin{itemize}
  \item DataReader
  \item SQLDataAdapter
  \item DataSet
  \item SQLCommand
\end{itemize}



\end{solution}


\begin{question}[type=exam]{3}
Wie reagiert man in Powershell auf die Ereignisse, die ein WinForm-Objekt erzeugt ? (z.B. ein Button wirft ein Click-Ereignis) 
\end{question}

\begin{solution}
	
\end{solution}

\newpage



\begin{question}[type=exam]{5}

Folgender Quellcode funktioniert nicht wie gewollt. Finden und erläutern Sie mindestens 5 Fehler.  \newline

\noindent\usebox\myboxa


\examspace{1cm}

\end{question}

\begin{solution}
\par
\noindent\usebox\myboxloesung
\end{solution}

\begin{question}[type=exam]{3}
Wie bindet man den Datenbanktreiber in ein Powershell-Skript ein ?
\examspace{3cm}

\end{question}

\begin{solution}
	siehe Vorgehensweise beim Einbinden der WinForms.dll
\end{solution}


\addsec{Ergebnis}
\begin{tabular}{|l|*{\numberofquestions}{c|}c|}\hline
 Frage & \ForEachQuestion{\QuestionNumber{#1}\iflastquestion{}{&}} & Total  \\ \hline
 Punkte & \ForEachQuestion{\GetQuestionProperty{points}{#1}\iflastquestion{}{&}} & \pointssum* \\ \hline
 Erreicht & \ForEachQuestion{\iflastquestion{}{&}} & \\ \hline
\end{tabular}
\newpage

\addsec{Lösungen}
%\printsolutions[byID=second]
\printsolutions
\end{document}